# photo-organizer

## console_photo-organizer

入力ファイルを撮影年月毎、撮影機器毎のフォルダにコピーする。またその際、
- Jpg ファイルの場合、 Exif に撮影日時と撮影機器を設定する。
- Jpg 以外のファイルの場合は、ファイルの更新日時に撮影日時を設定する。

撮影年月毎、撮影機器毎のフォルダに整理するのは自分にとって分かりやすいため。  
ファイルの更新日時に撮影日時を設定するのは Exif を設定できないファイルでも撮影日時を Google Photo に読み取ってもらうため。  
(Google Photo は Exif があればそこから、なければ更新日時から 撮影日時を読み取る模様。)

### Output

入力ファイルを撮影年月毎、撮影機器毎のフォルダにコピーする。

./Output/[yyyymm]99_その他/[Model]/[ファイル名]

- [yyymm] は撮影日時の年と月 (撮影日時が 2022/01/02 03:04:05 の場合、フォルダ名は "20220199_その他")
- [Model] は撮影機器の名前
- [ファイル名] は入力ファイルのファイル名

またその際、
- Jpg ファイルの場合、 Exif に撮影日時と撮影機器を設定する。
- Jpg 以外のファイルの場合は、ファイルの更新日時に撮影日時を設定する。

### Input

入力ファイルは Input フォルダの配下に格納する。  
ただし、格納フォルダとファイル名に注意すること。

- 格納フォルダ
    - 撮影機器を指定したい場合
        - ./Input/ModelExifIsNotSet/[Model]
    - Exif の撮影機器を使用したい場合
        - ./Input/ModelExifIsSet
- ファイル名
    - 撮影日時を指定したい場合
        - [yyyymmdd-hhmmss_][ファイル名].[任意の拡張子]
    - Exif の撮影日時を使用したい場合
        (ファイル名先頭に [yyyymmdd-hhmmss_] を付けない。)
        - [ファイル名].[jpg/jpeg]

格納フォルダとファイル名のいずれも、Jpg 以外のファイルは必然的に前者となる。  

### Usage

1. 対象ファイルをフォルダに格納する (章「[Input](#Input)」参照)
2. ./console_photo-organizer.ps1 を起動する。
3. ./Output の出力結果を確認する。
